警察反對92罷工集會無人講？

9.2 尖沙嘴罷工集會 警方發反對通知書

超過二十個界別早前宣布下周一（9 月 2 日）發起一連兩日的罷工，原本申請在尖沙嘴梳士巴利花園、金鐘添馬公園、中環遮打花園等舉行集會。主辦單位晚上向傳媒指出，警方就尖沙咀集會申請發出反對通知書。主辦單位代表將於晚上 10 時見記者，交代情況。

場地申請人指出，今日下午 3 時左右，警方向 9 月 2 日尖沙嘴梳士巴利花園集會申請，發出反對通知書。申請人引述警方列舉不同理由，過去數月集會之後，都有不同程度的衝突，令多人受傷。警方亦指出，尖沙咀商戶、遊客眾多，不適合集會；梳士巴利花園不足容納集會人士等理由。申請人指出，已向上訴委員會上訴，希望委員會盡快進行聆訊。

申請人批評，警方用荒謬理由反對集會，對警方決定感憤怒及遺憾。主辦單位代表指出，即使警方反對，不影響市民參與罷工，「罷工是不需要場地。」

包括運輸物流、金融、航空及醫療專職等超過二十個界別周三召開記者會發表聯合聲明，斥責政府漠視五大訴求，「一邊口說籌組對話平台，一邊繼續肆意濫捕濫控」，社會瀰漫白色恐怖，各界受到言論審查，更有僱員因個人立場而遭解僱。聲明重申，只有政府回應民間訴求，才能緩解社會紛爭，宣布下周一（9 月 2 日）發起一連兩日的罷工。

主辦單位原本申請 9 月 2 日下午1時半將分別於尖沙嘴梳士巴利花園、金鐘添馬公園舉行集會，9 月 3 日下午 1 時半則會在中環遮打花園舉行集會，暫時未知金鐘添馬公園、中環遮打花園。